# Docker 컨테이너 이해

### 컨테이너는 OS가 아님
* 완전한 서버 환경을 제공하는 것이 아닌 명령을 실행하는 환경을 제공하고,  
  명령을 실행 및 결과를 보여주는 기능 수행

### 대부분의 컨테이너는 최소한의 구성만 존재
* 일반적인 OS에서 사용되는 유틸 및 라이브러리 미설치

### 이미지 vs 컨테이너
* 이미지는 실행파일, 컨테이너는 이미지를 실행한 프로세스의 개념

### Foreground 실행
* 컨테이너에서 실행되는 어플리케이션은 Background가 아닌 Foreground 실행이 필요  
  
&nbsp;  
&nbsp;  

# Dockerfile 작성 Best Practices
  
### 빌드 시 불필요한 파일 제거
* docker engine은 build script 파일(Dockerfile)이 있는 경로와 모든 하위 경로의 파일/디렉토리를 임시 공간(Docker context)에 저장한 후 build 작업을 수행. 이 경우 docker build 에 직접적으로 사용되지 않더라도 해당 경로 하위에 있는 파일/디렉토리가 context에 포함되어 빌드 성능 떨어짐  
  

### 1 컨테이너 당 1 어플리케이션

* 1개의 컨테이너 안에 2개 이상의 어플리케이션을 구동하여 사용하는 것은, 컨테이너로 구동되어 있는 어플리케이션 간의 결합성을 높이고 확장성을 떨어트릴 수 있음

### Dockerfile 스크립트 최소화

* Docker 이미지의 구성 레이어 수는 Dockerfile 의 예약어 수에 비례. 가독성을 높이기 위하여 Dockerfile의 예약어를 여러 라인에 걸쳐 사용할 수 있지만, 레이어의 수가 증가하여 파일크기, 빌드시간 등이 늘어날 수 있으므로 가독성과 이미지 크기를 적절히 고려하여 작성 필요

### Caching 기능 활용

* docker build engine은 한번 이상 빌드한 Dockerfile의 이미지를 Dockerfile 기준 스크립트 라인 단위로 캐싱. 변경되지 않은 라인의 경우 기존의 캐싱 데이터를 이용하므로, 자주 변경될 수 있는 예약어의 경우 Dockerfile의 하단에 위치하는 것이 좋음